「點解周庭隔離成日有個芝士牛丼」

黃芝丼 牛芝峰

香港新八代表

希望芝鋒唔好唔開心

GPHONE哭撚左
變左日本毒撚公敵

呢個牛丼食完牙庭食牙晴

周庭帶挈埋之鋒

有得成日痴住周庭，俾人話眼鏡牛井都冇所謂

河童 （進化➡️）牛芝丼

想問幅眼鏡係咪度身訂做架?
岩晒個鼻型喎!!

慘，又眼鏡男又牛肉飯

Gphone又有新花名

gphone

算係咁啦 起碼係sukiya唔係吉野家

下次出去見記者買撚埋個牛肉飯盒上鏡

有冇人同日本仔解釋下

呢個芝士牛丼十幾歲就上時代雜誌封面

根本gphone 就係鍾意周庭

好慘

推到牛芝丼出post解釋

日本人真係要趁而家開始留意多d國際新聞同局勢
gphone知名度係國際何止百倍
一張圖日本朋友希望會明

民主の女神 VS 芝士牛丼

我同Gphone自己人

人型豬...

其實笑下無壞仲可以幫gphone增加人氣

然後遲啲日本頭條就會報芝士牛丼被補

去人化連眼鏡男都唔係

-@-@

係愛

睇得出周庭當日在狗屋出番黎
G鋒想衝埋去攬住周庭

河入面食緊牛芝丼嘅河童嚟姐
呃我唔到

好撚慘

眼鏡才是黃之鋒的本體

呢副眼鏡於可以改名了

黃之鋒同星野源咪咁上下樣，過多排可能喺日本好煞食

笑死人咩

能成為密友大概總帶著愛

係愛啊

牛丼師

佢只係眼鏡

日本仔把口衰撚過連登仔

俾張係佢係美國國會講野
後面有Pelosi同一排美國旗個張相先型

可以喺日本打下知名度，幾好

芝風牛肉飯

笑

gphone可以執下個LOOK

呢個用字前排好似係日本搞到好大獲
小心啲用

有歌

點解芝士牛丼係毒撚咁其他人食咩

背後的男人

我諗佢地連佩洛西邊個都唔知

你見唔到谷大左上半身咩,點整都改變唔到

唔使解釋，幾好，形像化

有個朵同形象都係好事
就慢慢等日本人對芝士牛丼 產生感情

日本熱血漫最中意毒撚宅男有超能力定咩秘密身份 然後溝女神

如果推呢張圖去日本解釋一定多好多人支持香港 當漫畫禁追

我食埋你老母啊

香港新八

好賤呀
明明g phone又叻又出名
上過Time封面架人地

Gphone咁叻都俾人當獨男

其實gphone汁一汁個look 剪頭髮 換個眼鏡有無用

又打入埋日本線

佢哋知米國就夠

見到個日本仔仲有推呢張相

個日本仔自己先係毒撚

條拎叫chinese beef bowl咁趣致

之前睇片
有人問周庭要喺眾志張飛同黃之鋒二選一，佢揀張飛，黃之鋒苦笑

毒撚都有出頭天

🤣🤣🤣🤣🤣🤣

屌 佢地唔好咁啦
唔希望呢啲成為焦點
一陣搞到周庭唔開心

個M字係佢頭上面好似貓耳咁

嘩7年前
林朗彥成個阿叔

正

新八

你老母好好屌

譚穢豬

有無咁大呀

自從上年六月出返嚟
真係大隻咗

牛芝鋒

唔見你幾年前留意加泰同中東局勢
他國既事向來唔上心
自己國家既事都未搞好

希望g phone睇到唔好唔開心
你係好多人眼中都好型仔架

譚惠珠個私生子原來去左日本

危險！下面有圖

屌你老母 譚惠豬嚟嘅

得唔到的是最好的

. 黃之鋒2020

咁呢個我就唔知了
但個個page既公司好似係香港公司
我有follow佢睇下佢講既日本野

佢eq高內心強大識自嘲嘅

男定女 ? 名譚惠豬閪好襯

摩擦力

推

佢咁大波架咩？

證明真係好撚多日豬
好心佢地望下個世界啦屌

芝鋒

佢EQ高到仆街

芝鋒睇到個post 了

用一種較娛樂嘅方法做載體去包裝，好似榮光首歌咁，有多國語言去吸引人去注意

迷の少年伝説
呢類咁嘅封號實食冇黐牙

大波師

之鋒偽毒

嘩，嚇死
教你新招，自quote 5 次

中point

我每次食sukiya都嗌芝士牛丼...

芝名牛丼

其實好事嚟…新八、木暮呢啲角色喺日本動漫裏面，一般都係啲平時默默耕耘，重要關頭發揮作用嘅善良男配角…幾啱gphone...

當日本人通過國際新聞，知道gphone 喺佢哋極度崇拜嘅米國政界中，有咁高知名度同政治能量…嗰種震撼，又可以幫香港年青人攞好多印象分嘞…

好期待…

Sorry,下次自quote

芝丼一定心諗『屌你而家連本體眼鏡都沒埋』

之鋒一早知自己係日本係尷尬四眼仔

唔知點解每次睇親呢張相都想喊

cheese phone

毒男牛芝丼仲要花幾年磨練，變到勁有演講技巧，接觸世界各地既政府高官，踏上政治舞台，係一個暗地裡好熱血既story line
毒撚努力一輪威比人睇
d㗎仔實buy

呢啲唔止係毒撚, 已經係變態

笑咗

周庭是我的

留意後面條柱 彎咗

笑死

講吓佢令芝麻人冇得玩動森

唔睇佢政績其實某程度上都係毒L

唔知點解，
我覺得黃之鋒型到仆街
(對唔住，講咗粗口）
有口才、EQ、膽識...
最重要係有正義感

新八唧

勁到頂開左

正常人都會鍾意周庭
有幾出奇

屌邊個影

屌你咩 黃之鋒型過佢地班碌柒啦

笑咗。

好多畫家都話現實世界啲衫唔會咁樣
應該係photoshop

毒撚都可以改變世界
其實真係好熱血

好似輕小說橋段：

男主角去新環境俾人笑
然後表露實力 班嘍囉就當主角神咁拜

又清純又靚

我覺得gphone好cool
好朋友

再用個毒男殼包住黃金內涵
內在嘅光芒散發出嚟嗰一剎

射了

photo of the day

銀魂咩大佬

頂

之鋒！我要進來了！

以前中國都係叫女人做乜乜氏，傳統應該係咁黎

本來都唔覺
你一講，即刻有把新八嘅聲讀出嚟

識於微時，男女主角各自係遊走唔同國家追上身影，其實真係幾王道嘅題材

cheese fung好波

黃新八

戚秦氏

日文加氏係官式語言既尊稱 類似英文 Mr/Miss/Mrs.

嘩，講到變咗張曼玉、梁朝偉咁嘅？

謝師宴

CLS

JED

懷疑佢最近係咪成日做gym操肌
大隻左咁多嘅

張相改到空間扭曲左

係未真係生到咁樣樣 仲慘過吴小姐

黃芝鋒: 如果班架仔睇多啲國際新聞，佢哋一定唔會夠膽串我

其實，只要同日本人講，芝phone廿歲仔就坐過政治監，已經足以令日本人大嗌：Sugoi…

喺香港有芝士牛丼食係幾稀有

之鋒係國際幾出名班日豬都唔知

Gphone:生得毒得罪你地咩
話哂都上過times呀 俾下面

Cosplay gphone cos得幾似

八醬

黃芝丼

係譚小姐

睇左好耐 改圖黎
睇返水浸個張先係未改

個女人肥到睇相都覺得佢好慘

就算上過time封面，去到日本都只係女神隔離既一碗芝士牛丼

好窩心

不過日本仔唔識gphone 可能唔同感覺
傾慕女神嘅毒撚跟班

個質量大到扭曲咗光線

咪撚吹捧任何人啦
開始懷疑有pr做神

事實上我覺得當時人都唔想咁出名

其實呢啲娛樂式宣傳喺日本幾好
都係21世紀嘅大趨勢

gphone eq 咁高佢應該唔介意

梁凱晴？？？

好慘但好好笑

聖女貞德食芝士牛丼竟然遇著boy?

但係都係毒撚

毒撚phone

明明而家已經好好多啦~ 大隻左

原Post

Why not both

gphone邊忽毒 把口勁到仆街

Gphone

Gphone 一出獄就勁咗好多

異臭

佢根本就係一個好有演講魅力既人，睇過佢現場就知

其實點解佢係日本咁多人識

樓主pin依個

黃之新八

我有個住係日本既FRIEND講, 就係 從政+後生女+大波 ....

真係生到咁樣？

死之前一定要睇到呢齣動畫

隨時係親中五毛想膠化成件事
大家唔好推呢啲相

樣子嘅野，除左去韓國，唔係改唔到
老老實實做最出色嘅眼鏡君好過

牛芝峰

懲教幫手Train 人

仆街
係日本次次都叫三色チーズ牛丼

日本仔係真係咁膚淺，算啦

想睇

屌你痴撚線日本仔改呢啲名真係好閪好「絕核」
周庭幫手解釋下啦

樣其實一般從政就芝鋒啦

王道漫題材

所以一直對日本戰線期望唔高

真係笑左 笑埋右

未必
等於有D靚女同事，睇就靚
但相處就知唔岩自己口味，仲要做伴既話

周庭唔食芝士的

個樣順眼左好多啦已經再加上人大左同轉左眼鏡
點會改變唔到

全中

周庭本漫畫有芝鋒外傳

笑到仆街

香港吉野家牛芝丼幾年前食過難食到仆街
有冇人係日本食過

有幾多個毒撚會溝到梁凱晴質素嘅女

Blocked

芝瘋

型撚到

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

戴妖坐一陣都戰力爆升

天琦果個level可能勁到真係有能力建國

日本okay架，幾年前食過，完全唔同....

咁仲好，等佢出名啲幫埋日本戰線，雖然好好笑

根本佢哋就係熱血漫畫題材
Gphone唔洗講係類似小智咁永不言敗嘅正能量主角
故事就係講Gphone同一班戰友成長嘅故事
周庭細個因為抵唔住壓力而辭任學民思潮發言人
黃子悅大學時因為抑鬱要停學
羅冠聰AL成績差到要去讀副學士
但過咗5、6年
個個都華麗轉身獨當一面
周庭化身民主女神
黃子悅參選議員
羅冠聰面對bbc訪問毫不怯場
呢套漫畫去到中後段就好似marvel咁
另一本漫畫嘅天琦黃台仰加入一齊打大佬
好撚熱血

返唔到轉頭

覺得佢好撚可憐

我明白

可能WORK

P 到背景彎哂

日本個吉邊好撚抵食，唔係香港d濕鳩雪牛

好慘啊

再係咁好驚有人會畫h漫...

牛丼

係, 有花名好過無花名

#HKisGB

屌

遲下日本見到 GPHONE D 往績, 應該好快上神台

同我個樣9成似 想睇埋內容 求翻譯

本身前外國唔多知有佢地存在

佢地角色同反清革命個楊衢雲咁上下

7年前個樣好毒

屌你睇得咁細心

日本仔啲輕小說成日都係咁架啦
唔起眼果個先係主角

佢哋唔會睇啦

不起眼革命家的養成方法

咁似老麥啲產品名

芝峰

講咗好撚多年喇喎

只係個叻ge毒撚

嬲緊

Gphone有回應

可能日本係最左右大局果個國家

睇返清末民初中日互動日本對中國革命影響好大

食屎啦你

有無識日文清解釋下個牌點解？

同我爭飯食

今次單野好笑還好笑

周庭自己講過唔鍾意比人叫女神，覺得好尷尬，又澄清過好多次運動無大台，都不斷比人曲線報係Leader，好多日文五毛跟機指摘係佢幕後指揮，製造陰謀論

日本人而家先開始發覺次次出新聞就好似比日文香港人cm澄清用詞問題，有d唔對路

其實我地唔應該跟住用乜乜女神呢d稱呼，本身日文係可以叫佢地 民主活動家 社會運動家 etc

gphone fb都出過唔好捧到佢地太高的文

保護佢地就要停止捧殺行為喇

如果佢去食
呢碗野應該會爆紅

利多於弊

清你個名

咁都有人cos

痴線佬

最後搞咗個共產黨專政出來

係日本單方面自己咁吹，我地都冇辦法

返工成日都比人話我似GPhone

gphone好撚慘

「唔該我想要個三色牛丼加大加蛋，麻煩晒」大約係咁

唔該，要碗三色芝士牛丼特盛加溫泉蛋

唔準咁講

推到出連載漫畫啦
最好香港人自己出 推廣到日本 最強國際戰線文宣
而且將港漫發揚光大

笑撚到仆街

唔緊要啦 就算唔知都冇乜所謂 周庭一個打晒日本線

大波？
WHERE?????

原來呢張
點解你唔p個月球落去？

你講完我想像吓套漫畫最後就係打要毀滅世界嘅boss，即刻打咗冷震

男主角鐘意gundam所以成日惡搞gundam，好似銀魂咁

樣衰沒有人權

屌你爭好撚遠

咁邊個係香港結衣BB

屌你下面個堆粗體我中咗好撚多

支那人又抵制

我都覺我地香港人係關心佢地安全而已，但日本仔捧到周庭上天

係 真係好型
利申 絲

屌好慘佢出返黎之後大隻左咁多都唔係好毒姐

由中學時期巳成戰友，
如果最後一齊埋真係超浪漫
雖然佢地唔似會

而家肥咗型好多

伯母睇離比好多人食過

gphone講過好多次冇

你地班人都係唔信佢

講緊日本民眾普遍國際視野唔夠呢個事實，都可以屌？
講事實，出魚蛋論有咩意思？

但佢kind of leader黎
除左日本應該無人當佢配角

諗起周庭唔食芝士，佢食芝士會嘔

屌差唔多中撚曬
係差副眼鏡

利申：絲

屌清 仲推緊呢張圖

日本新聞係咁浮誇
係香港邊個真係會當周庭民主女神

日本新聞隔幾日就出一個女神咁濟，大家唔洗咁上心

利申：鍾意周庭但唔會認佢Gphone係leader

我諗佢表錯情以為我抽緊日本人水

唔煙唔酒唔賭錢 個樣好細個無霸氣 戴好厚眼鏡 著阿媽買嘅衫

唔使知啦
見到同場有啲檯呀徽呀有美國國旗
又成班中年高大着suit嘅鬼佬鬼婆就夠照
日本人都開始識羅冠聰
係時候幫Gphone增加嗰邊嘅知名度

邊撚個理你個一國一制垃圾小漁港既一隻河童
你老幾吖

片？

起源解說

唔係啦，你叫埋人哋做「日本朋友」

你幾年前講唔講得出加泰或者烏克蘭既抗爭陣營既領袖名？
你呢家唔Google 都唔知啦
日本人唔識黃之峰當佢毒撚好正常
連登仔唔好自我中心以為日本人無國際視野同時事認知
其他國家既人民過得幾無民主真係wfc
自己都做唔到對其他國家既事咁有認真就話人哋唔知黃之峰乜水無sense 真係好笑
個事實係其他國家國民聽到香港抗爭同你之前聽黃背心抗爭既心態一樣
Noted with thanks

推呢張

睇#342

依家型左好多喇

開心都開心唔切啦

飛機場點影到咁大波

入咗精神時光屋咁

超正

仲記得佢出獄個陣成個眾志都換頭像笑佢瘦左好多

不過今日眾志已經唔再存在

呢個唔係自我中心問題，係客觀事實
客觀事實係：黃之鋒上Time、去美國國會
Sorry，歐美知名度，就係國際知名度指標，呢個係客觀事實
講多次，咩香港人唔識加泰、烏克蘭抗爭領袖，用嚟駛一件客觀事實陳述，係中國式邏輯
情況等於中國人話，外國點點點，你又唔屌外國淨係屌中國差唔多
我當你講得啱，香港人係唔識加泰、烏克蘭抗爭領袖，咁所以呢？改變到「日本人國際視野」唔夠呢個事實咩？
唔撚明點解上一位講事實出嚟，點解都要畀人屌
明就明，唔明就明，我係講邏輯，而你係犯晒駁，冇邏輯可言
喺呢件事上話人自我中心嘅，其實至係先入為主、惡意推測他人想法嘅人

好彩gphone有凱晴B

自己香港人都做唔到極有國際視野話日本人無國際視野係五十步笑百步
有口話人無口話自己
我講既日本人唔識覺佢毒撚好正常
正常人既國際視野識各國最高領導人同國際大事已經好夠甚至above average
話日本人無國際視野 要知黃之峰乜水係強人所難 日本人心諗你乜水要我識你
自視過高既連登仔先先黃之峰好出名 各國人民要識係正常
唔好咁自我中心以為世界圍住香港轉啦
當你連日本學運既人名都講唔出要求日本人要知香港事真係幾唔合理

gphone不如gel下頭為自己平反下

日豬係咁上下

應該冇乜幫助

佢哋連本國新聞都唔理...

係 gphone好屈機 好型
利申 巴

我係河童，並唔係牛當

gphone 周庭組合 同埋
星野源 結衣組合
個feel有D似
仲要周庭跳過逃恥隻舞
日本出連載漫畫 拍埋劇啦
最強文宣

gphone會唔會太慘

日文同英文都流利

補充埋上面ching嗰幾個

矮
口makmak因為習慣用口呼吸
入贄女家
攞斜咩袋
上網講嘢好開朗
個樣同思想都好細個
眼鏡上面好多手指印
好貪啲share to frd攞到既虛寶

講得好清楚啦，你係魚蛋論、中國式邏輯
由頭到尾都冇回應過呢點，淨係不斷講「香港人咪又係咁」
你同中國人有乜分別呀？
點解要夾硬將兩件事擺埋一齊
成件事係你冇邏輯啊，講咗幾多次呀
駛唔駛以後評論親其他人，我哋都要先切腹式謝罪一輪再開始評論？
唔會跌落陷阱同你鳩辯香港人有/冇國際視野，因為原本就唔係講緊呢樣嘢
你繼續講香港人點點點啦，覺得自己邏輯完整開心就好

東京台詳細interview
55萬views

短版提及周庭都11萬views

周庭唔做得訪問啫 聰仔流利英文補上 日文人一樣buy
(不過條題變咗Hong kong leader)

好型，黃之鋒氏

sorry 專登星期六凌晨揸車去 我都係芝士牛丼

好cute

全世界大多數正常人連各國最高領導人既名係乜都唔識要識G Phone?
咪玩啦邏輯學家

日本人:香港連赤松廣隆都唔知乜水, 國際視野差到

其實一般都叫惡魔角
不過GPHONE應該唔係

"日本人真係要趁而家開始留意多d國際新聞同局勢"
呢句點睇都係説教+value judgement
絕對多過陳述事實

如果係陳述事實 可以講 日本人真係唔多睇國際新聞
如果係想人地知多啲 可以用祈使句
用個要字係好命令式同説教

有人睇到唔舒服係好合理嘅感受
如果覺得有道理就唔洗理人感受, 俾人誤會, 俾人話自我中心都唔過份

點信

條片youtuber得01版
有無其他版本

鐘意食芝士牛肉飯有罪咩

黃の鋒

見你終於唔講「香港人一樣冇國際視野」呢啲廢話，姑且答下你
你都識講，全世界大多數正常人連各國最高領導人既名係乜
因為大多數人都係，可以視為普世，姐係話識唔晒各國領袖唔一定等於冇國際視野
但黃之鋒喺歐美高知名度，上面講咗，歐美知名度係國際化指標
咁樣去推落「日本人國際視野係不足」，冇問題

繼續「香港人點點點」啦
冇邏輯、唔係圍繞返本來話題討論
鍾意就好

俾d五毛訓練咗幾多年

最出色嘅毒撚

1.不煙
2.不酒
3.不賭
4.矮撚
5.同屋企住
6.同實際年齡唔一致，中學生幼齒樣
7.精神面方面都幼稚
8.個樣冇霸氣
9.突唇冇下巴樣
10.戴住個極厚度數眼鏡
11.眼鏡好多指紋
12.twitter上中意寫賤嘢同放一格漫畫
13.勇於鍵戰
14.著老母買嘅衫
15.用斜孭袋
16.發出異臭

中幾樣？

好慘

芝峰

仲mean 過河童

GPhone

叫吉野家先好
到時之鋒又可以撚到藍絲唔食吉野家
食吉野家等於支持芝士牛井

你覺各國領導人知名度同應該知道既程度比G Phone細我都無野好講
大家認知唔同

今晚7時NHK新聞又講

8:35左右
今次重點講蘋果

事實根本就係熱血到喊
佢哋全部都識於微時
傘運嘅故事都可以做個前傳或者番外篇

其實gphone個樣唔差吖

電車男： 屌！！！仲企到咁近！！！！！

Wtf
除咗アデノイド顔貌同異臭放つ以外中晒

全世界大多數正常人連各國最高領導人既名係乜呢樣係你自己提出嚟
我只係順住你講法，去劃一條客觀、普遍認同嘅線去解釋
你要點理解係你嘅事、鍾意將你嘅睇法屈落我到，都係你嘅事
冇嘢好講
最後，做一個講邏輯嘅人真係好重要，保重

未夠24小時50萬以上
4.6萬like都上唔到發燒影片
Youtube涉嫌打壓周庭保釋感受live(又黃標）

暗共民主黨首領

睇完好想喊
默默守護心愛既人

屌最撚憎食芝士, 芝士味好似屎咪咁撚樣

件衫啲字

佢哋毒舌嘅程度
足以令一個人自殺

同意

Gphone細細個已經成日俾支共抹黑騷擾
點會介意呢d小事

我一直都覺唔同地方既人知各國領導人既名既難道同重要性比知g phone邊個分別係底同高

所以連最基本大多數人連各國領導人叫乜名都做唔到唔同好要求人知更高難度既g phone係乜水

邏輯學家讀書俾心機呀 加油努力呀

連登仔

好賤
gphone之後係咪會拎住芝牛丼影相
繼switch又有新meme

未必 唔係支那人講佢未必會玩

講真
真係坐完個排，身形漲左無咁排骨

係日本出到名都唔係一件壞事黎既

識玩應該搵佢賣廣告

背囊又話毒撚，斜孭袋又話毒撚
到底仲有咩選擇可以

兩袖清風最瀟灑
再唔係扣個阿叔裝銀仔既腰包

樣同氣質既問題

啱喎屌，你靚仔着到好似火雲邪神咁出街都冇問題

佩洛西大包米

陳冠希同個阿伯個張相

有陰影就係波 (好似係)

報道得好詳盡

點建周庭隔離成日有原由柏実

清幾型

重點：你覺得
你嘅問題就係先入為主，所以上面已經解釋得得好清楚，自我中心嗰個係你
正如上面你講過嘅所有嘢，幾乎所有都係先由「你覺得」出發，然後不斷重複自己論點、冇認真睇過其他論咩、唔係回應係盲目指責
每個人都應該讀多啲書，包括你啊小朋友，見到你咁真係先得你好可憐
你慢慢「你覺得」啦

建議峰哥可以去買個牛飯黎食再影張相自嘲下
應該會即刻係日本人氣大增

mk仔咪串柒柒

此O—O—不同彼—O—O

已經自嘲咗

唔鍾意周庭唔正常

DLS早兩日先係Sukiya食完

咁ching中唔中芝士牛丼樣嗰啲特徵

屌 係車大笑左

姐係你食過屎

推到gphone做icon

明明GPhone國際上出名過周庭好多, 日本仔真係.......

咩料
打緊籃球叫人傳波？

其實應該趁機會同日本人介紹返佢地成個組織既起源同做過咩事
順便俾日本人更加清楚香港咩野情況
最重要係當年反國教係咩野事
點解佢地幾個中學生會出黎搞社運
同點樣由幾條友派下傳單去搞大遊行再到雨革重要人物
同埋之後既故事
日本人應該好有興趣周庭過去發生咩事
點樣識到呢班朋友同埋佢地奮鬥既故事
當然一定要用周庭做核心黎講

撐壹仔 推到日本都睇到

靚到

全職獵人吹笛果個？

第一張係改圖？
定真係有咁大

新八芝

佢咁玩得可能真係會都未定

屌你老母 半夜大笑左

有人問我 我就會講但是無人來

中大劉正咁撚樣

藍絲又有新花名笑鳩佢

咩都有機會

周庭話唯一一張同gphone嘅合照係大埔警署

香港星野源

貓耳師

佢之前識周庭嘅時候自己都有女啦

最低潮期係雨傘嗰陣
之鋒因為唔比人衝比人鬧左膠
形象差到
又比人捉咗入去坐
無嘢可以做唯有自我修煉
出番嚟升咗幾個level
之後又重新打過大佬

其實可唔可以搞搞個髮型，個髮型真係好毒

應該悟通左
所以一出黎我地都同聲同氣

大撚到

應該m到⋯谷奶